【轉】賀建奎基因改造嬰兒之害

【更新】【基因改造嬰兒事件】【當事人出現了】
#2018人類基因組編輯峰會 #人神共憤 #比想像中可怕

稍稍看了賀建奎今日在人類基因組編輯峰會的演講與問答，腦子空白了一會，無法形容我有多憤怒，而我相信整個生物學界也是震怒，簡直能用人神共憤來形容。事件比想像中嚴重，賀建奎的品格及科學能力都低下，是沽名釣譽的垃圾。

賀建奎早前聲稱協助誕下兩位基因改造嬰孩，改造了（其實是移除了）CCR5基因，並宣稱他們是「愛滋免疫」。今天他在香港舉辦的人類基因組編輯峰會，正式發表結果。我大約總結一下一些重點，看看有否心情再撰文。

1.) 人類有兩套染色體，必須成功改造兩套才能完全敲除CCR5。兩位嬰孩中，只有一位是CCR5敲除，另一位，只有一套CCR5修改了，意思即是白做，不但沒用，還有健康風險。賀建奎明知的，照樣移植母體。

2.) 賀建奎宣稱改造CCR5安全，因為人類有一定人口擁有CCR5變種。然而，人類CCR5變種只是一種叫Delta32的變體，並非移除CCR5。賀建奎卻把嬰孩的CCR5基因敲除了。

3.) 只被改造一半的嬰孩，她被改造的CCR5，是個15bp移除變種，意思即是，她不單有一套正常的CCR5，無法防治HIV感染，還會有一個從未出現在人類基因的CCR5變種。完全無法預計有什麼效應，依然決心移植，實為瘋狂。

4.) 嬰孩的母親並無HIV感染，意思即是，就算不基因改造，嬰孩也不會感染HIV。賀建奎並無直接回答問題，只說成千上萬的人需要這實驗，並動之以情，講多少愛滋病人對人生失去希望，實驗有助重建他們希望。可見，是次實驗，並非醫療行為，是人類實驗。

5.）主持質疑現今科學界對CCR5認知太少，有研究證實CCR5敲除小鼠影響腦部發展，甚至提高了認知功能。賀建奎暗笑了一下(我覺得他暗笑了)，並稱反對基改提升人類性能，但並沒有回答CCR5改造的潛在風險。

6.) 主持提及，CCR5變種只在北美及歐洲出現，在漢人之中甚少，有一定可能是因為CCR5變種在漢人基因下，因為生存不利而被淘汰，問賀建奎有否考慮相關風險。賀建奎並無回答。

7.) 病人的同意書，除了賀建奎團隊，就只有四個人審核過。

8.) 賀建奎原本正在進行更多基因改造人類移植，唯全球的反應令他們暫停了實驗。

9.) 賀建奎曾嘗試製造CCR5改造獼猴胚胎，但他們並沒有移植胚胎，檢視CCR5敲除獼猴有否健康問題，就直接造基因改造人。

10.) 賀建奎聲稱是次實驗並無脫靶效應。（不過中靶打中CCR5的後果已夠可怕）

11.) 賀建奎說他感到很自豪。

我只能說，賀建奎絕對是好大喜功的人，隨隨便便就拿基改胚胎移植。他沒有任何技術的貢獻，這些技術都是早就有的。但他不計任何風險，一意孤行製造基因改造人類。這絕對是不人道，且科學價值低的實驗，我期望科學界及社會強烈譴責賀建奎及是次實驗。如果連這種水平的基改人實驗也接受，我無法想像會有什麼後果。

影片連結：

backup：

我前天寫的文章：

大陸人，什麼都有可能

太學術，對我文科真係睇到一舊暈，只知兩個女仔能平安長大機會好微

同支那人講道德

簡單講,
1.佢刪除既基因功能未明,唔知刪除後對人有咩影響
2.日後果2個BB同其他人生下一代,將未知既影響傳比其他人
\

講漏左，編輯個基因對於愛滋病都冇實際用途